<Document>
# Синдромы
Синдромы - это расстройства, которые не лечатся простыми перевязками или стандартными лекарствами. Некоторые возникают из-за приёма веществ, другие же могут возникнуть из-за травм или сильного стресса. Все они требуют отдельного подхода.

## Синдром отмены опиоидов
Может развиться при частом употреблении опиоидных препаратов, вроде [color=#d4c5a9]кодеина[/color], [color=#c8d8e0]морфина[/color] или [color=#b4dae0]фентанила[/color].
Пациент может жаловаться на смутное беспокойство и ощущение, нехватки чего-то. По мере нарастания появляются желудочные спазмы, холодный пот, ломота в мышцах, тошнота. В тяжёлых случаях наблюдается затруднение дыхания, сужение поля зрения, коллапс.

Для облегчения симптомов применяется [color=#e8e8f0]клонидин[/color] - он снимает тремор и тревогу, но не устраняет саму зависимость.
В качестве заместительной терапии используется [color=#c8b89a]метадон[/color]: он медленно снижает толерантность, позволяя избежать острой ломки.
При передозировке опиоидами же применяется [color=#d4ecd4]Налоксон[/color], однако при высокой зависимости способен спровоцировать резкое обострение симптомов.

## Синдром отмены стимуляторов
Возникает после регулярного приёма препаратов, вроде [color=#FAFAFA]дезоксиэфедрина[/color], [color=#D2FFFA]эфедрина[/color] и иных сильнодействующих стимулятор.
Пациент ощущает беспокойство, раздражительность, странное чувство, что «что-то не так». С нарастанием тяжести появляется тремор, спутанность речи, утомляемость.
В тяжёлых случаях возможна кратковременная потеря ориентации и дезориентация.

Для лечения зависимости от стимуляторов применяются седативные препараты, вроде [color=#27870a]галоперидола[/color].

## Синдром отмены седативных
Может развиться после регулярного приёма ряда седативных и психоактивных веществ, вроде [color=#27870a]галоперидола[/color] или [color=#63806e]космического миража[/color].
Пациент испытывает необъяснимую тревогу, повышенную чувствительность к звукам и свету, нарушения сна. А с нарастанием - тремор, зрительные нарушения, в тяжёлых случаях могут возникать эпизоды гиперсомнии (затяжного сна).

Специфического антагониста нет, в качестве терапии применяются стимулирующие нервную систему препараты, вроде [color=#D2FFFA]эфедрина[/color].

## Никотиновая зависимость
Развивается при регулярном употреблении никотина.
Пациент жалуется на навязчивое желание закурить, нервозность, трудности с концентрацией. Позднее появляется постоянный кашель, раздражительность, снижение работоспособности.
Прямой угрозы жизни не представляет, но заметно сказывается на самочувствии и работоспособности.

Применяется [color=#d3d46c]табекс[/color]: он снижает симптомы отмены и блокирует удовольствие от никотина.

## Болевой синдром
Острое болевое расстройство, возникающее при значительных физических повреждениях.
Пациент жалуется на ноющую боль, скованность движений. При нарастании появляется тремор, трудности с концентрацией. В тяжёлых случаях мышечные спазмы с последующей потерей контроля над мелкой моторикой, а также транзиторный спазм сосудов сетчатки, приводящий к кратковременному ослеплению.

Применяются ненаркотические анальгетики, вроде [color=#ffaa00]бикаридина[/color] или опиоидные препараты, вроде [color=#d4c5a9]кодеина[/color] или [color=#c8d8e0]морфина[/color]. Последний эффективнее, но требует осторожности.

## Хроническая боль
В отличие от острого болевого синдрома, хроническая боль не проходит сама.
Пациент описывает постоянную боль, ломоту. Постепенно боль усиливается, начинают выпадать предметы из рук, любое движение отдаётся волной боли.
Без лечения хроническая боль медленно, но постоянно наносит урон организму.

Для купирования обострений применяются опиоидные препараты, вроде [color=#d4c5a9]кодеина[/color], [color=#c8d8e0]морфина[/color] или [color=#c8b89a]метадона[/color].
</Document>
